%%%%%%%%%%%%%
% Claudoio Carboncini - Daniele Zambelli
%%%

\theoremstyle{plain}
% le seguenti due righe ora danno un errore penso vadano semplicemente tolte:
% \newshadetheorem{postulato}{\thmcolor{Postulato}}[chapter]
% \newshadetheorem{proposizione}{\thmcolor{Proposizione}}[chapter]

%%%%%%%%%%%%%
% Daniele Zambelli
%%%

%
% per mantenere allineati i riferimenti presenti
% negli esercizi e nelle soluzioni.
\newcommand{\numnameref}[1]{\ref{#1} \nameref{#1}}
%
% per disegnare il simbolo >>>
% in 05_02_tartaruga.
\newcommand{\tggg}[0]{\textgreater\textgreater\textgreater}

% Inizializza la ``variabile globale'' folder
\newcommand{\folder}{./}

% Crea una nuova parte
\newcommand{\parte}[2]{
  \renewcommand{\folder}{#1}
  \begin{center} \graphicspath {\folder}\end{center}
  \include{\folder #2}
}

% Crea un nuova parte di intestazione
\newcommand{\intestazione}[2]{
  \renewcommand{\folder}{#1}
  \graphicspath{{\folder}}
  \include{\folder #2}
  \cleardoublepage  % TODO non deve esserci tra intestazione e colophon!!!
}

% Crea un nuovo capitolo
\newcommand{\capitolo}[2]{
  \renewcommand{\folder}{#1}
  \graphicspath{{\folder}}
  \include{\folder #2} % !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
  \newpage
% \input{\folder razionali_grafici.tex} % !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
  \include{\folder #2_ese}
  \cleardoublepage
}

% Per contrassegnare e sostituire i blocchi inacessibili ai ciechi.
\newenvironment{inaccessibleblock}[1][]{}{}

\newcommand{\spazielen}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}%
  \setlength{\parskip}{0pt}%
}
\newcommand{\spazielenx}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}%
  \setlength{\parskip}{5pt}%
}
\renewcommand{\labelitemi}{%
  \textcolor{Salmon}{\ding{225}}%
}
\renewcommand{\labelitemii}{%
  \textcolor{Salmon}{\ding{224}}%
}
\renewcommand{\labelitemiii}{%
  \textcolor{Salmon}{\ding{223}}%
}
% \newenvironment{description*}{%
%   \begin{description}
%     \spazielen}%
%   {\end{description}%
% }
% \renewcommand{\descriptionlabel}[1]{%
%   \labelwidth=3cm\hspace{%
% \labelsep}\emph{#1}%
% }
\newenvironment{enumeratea}{%
  \begin{enumerate}[label=\alph*\,)]%
    \spazielen}{%
  \end{enumerate}%
}

\newcommand{\myp}{~\\ [-1.5em]} % Posiziona il grafico sotto al numero

\newenvironment{htmulticols}[1]%
{\ifdefined\HCode                          % compilazione htlatex
\else
\begin{multicols}{#1}
\fi
}
{\ifdefined\HCode                          % compilazione htlatex
\else
\end{multicols}
\fi
}

\newcommand{\httab}{
\ifdefined\HCode
~~~~
\else
\tab
\fi
}

% \newenvironment{enumerate*}{%
%   \begin{enumerate}%
%     \spazielen}{%
%   \end{enumerate}%
% }
% \newenvironment{itemize*}{%
%   \begin{itemize}
%     \spazielen}{%
%   \end{itemize}%
% }
\newcommand{\affiancati}[4]{% 2 minipage affiancate
% Esempio di chiamata:
% \affiancati{.48}{.48}{testo1}{testo2}
  \def \larga{#1}
  \def \largb{#2}
%   \def \contenutoa{#3}
%   \def \contenutob{#4}
  \noindent\begin{minipage}{\larga\textwidth}
    #3
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{\largb\textwidth}
    #4
  \end{minipage}
}

\newcommand{\affiancatic}[4]{% 2 minipage affiancate con il contenuto centrato
% Esempio di chiamata:
% \affiancati{.48}{.48}{testo1}{testo2}
  \def \larga{#1}
  \def \largb{#2}
  \def \contenutoa{#3}
  \def \contenutob{#4}
  \noindent \begin{minipage}{\larga\textwidth}
    \begin{center} \contenutoa \end{center}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{\largb\textwidth}
    \begin{center} \contenutob \end{center}
  \end{minipage}
}

% \newcommand{\affiancati}[4]{% 2 minipage affiancate
% % \affiancati{.48}{.48}{testo1}{testo2}
%   \def \larga{#1}
%   \def \largb{#2}
%   \def \contenutoa{#3}
%   \def \contenutob{#4}
%   \noindent\begin{minipage}{\larga\textwidth}
%     \contenutoa
%   \end{minipage}
%   \hfill
%   \begin{minipage}{\largb\textwidth}
%     \contenutob
%   \end{minipage}
% }

\newcommand{\segnoretta}[3]{% segno di un binomio di primo grado
% \segnoretta{x - 4 = 0 \quad \Rightarrow \quad x = 4}
%            {y = x - 4 \quad \rightarrow}
%            {\segnicre{4}}
  \def \ta{#1}
  \def \tb{#2}
  \def \segno{#3}
 \begin{minipage}{.45\textwidth}
  E.A.:~\(\ta\)
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{.25\textwidth}
  F.A.:~\(\tb\)
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{.3\textwidth}
  \segno
 \end{minipage}
}

% % \usepackage{enumerate}
% \usepackage{fancyhdr} % per intestazioni e pie di pagina
% \setlength{\columnseprule}{1pt}
% \def\columnseprulecolor{\color{black}}
% % \usepackage{widetable} % Per tabelle con larghezza fissa

%--------------------------% Inizio comandi per l'ambiente math
% QUANDO SI MODIFICA UNO DI QUESTI BISOGNA 
% MODIFICARE ANCHE IL FILE DI CONFIGURAZIONE: md_make4ht.cfg

% Insiemi numerici:
% \DeclareRobustCommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\DeclareRobustCommand{\N}{\mathbb{N}}
\DeclareRobustCommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\DeclareRobustCommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\DeclareRobustCommand{\Nz}{\mathbb{N}^0}
\DeclareRobustCommand{\Zz}{\mathbb{Z}^0}
\DeclareRobustCommand{\Qz}{\mathbb{Q}^0}
\DeclareRobustCommand{\A}{\mathbb{A}}
\DeclareRobustCommand{\J}{\mathbb{J}}     %Immaginari
\DeclareRobustCommand{\R}{\mathbb{R}}
\DeclareRobustCommand{\Rz}{\mathbb{R}^0}
\DeclareRobustCommand{\Rp}{\mathbb{R}^+}
\DeclareRobustCommand{\IR}{{}^*\hspace{-.12em}\mathbb{R}} % Iperreali
\DeclareRobustCommand{\C}{\mathbb{C}}
\DeclareRobustCommand{\IC}{{}^*\hspace{-.12em}\mathbb{C}} % Ipercomplessi
\DeclareRobustCommand{\K}{\mathbb{K}}
\DeclareRobustCommand{\P}{\mathbb{P}}
\DeclareRobustCommand{\effestar}{{}^*\hspace{-.15em}f}
% \newcommand{\fstar}[1][f]{{}^*\!#1}
\DeclareRobustCommand{\fstar}[1]{{}^*\hspace{-.25em}#1}
\DeclareRobustCommand{\ID}{I.D.}
\DeclareRobustCommand{\II}{I.I.}

%--------------------------
% varianti di lettere greche:
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\renewcommand{\theta}{\vartheta}
\renewcommand{\rho}{\varrho}
\renewcommand{\phi}{\varphi}

%--------------------------
% Delimitatori e parentesi:
\newcommand{\tonda}[1]{\left( #1 \right)}
\newcommand{\quadra}[1]{\left[ #1 \right]}
% \newcommand{\rquadra}[1]{\left] #1 \right[} % Quadra rovescia: Deprecata
\newcommand{\graffa}[1]{\left \{ #1 \right \}}
% \newcommand{\abs}[1]{\left \lvert #1 \right \rvert} %usare modulo
\newcommand{\valass}[1]{\left| #1 \right|}
\newcommand{\angolare}[1]{\left \langle #1 \right \rangle}

%--------------------------
% Sisteni, vettori, matrici:
\newcommand{\sistema}[1]{\left\{\begin{array}{lcl}#1\end{array}\right.}
\newcommand{\fatratti}[1]{\left\{\begin{array}{lclcl}#1\end{array}\right.}
\newcommand{\vettore}[1]{\left(\begin{array}{c}#1\end{array}\right)}
\newcommand{\matrice}[2]{\tonda{\begin{array}{#1}#2\end{array}}}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{#1}}
\DeclareRobustCommand{\coppia}[2]{\tonda{#1;~#2}}
\newcommand{\terna}[3]{\tonda{#1;~#2;~#3}}
\newcommand{\punto}[3]{#1\tonda{#2;~#3}}
\newcommand{\Deriv}[1]{\mathit{D}\quadra{#1}}

%--------------------------
% Intervalli:
\newcommand{\intervcc}[2]{\left[#1;~#2\right]}
\newcommand{\intervac}[2]{\left]#1;~#2\right]}
\newcommand{\intervca}[2]{\left[#1;~#2\right[}
\newcommand{\intervaa}[2]{\left]#1;~#2\right[}

%--------------------------
% simboli con l'aggiunta di uno spazio prima e dopo:
\newcommand{\sand}{~ \wedge ~}
\newcommand{\sor}{~ \vee ~}
\newcommand{\scap}{~ \cap ~}
\newcommand{\scup}{~ \cup ~}
\newcommand{\svert}{~ \vert ~}
\newcommand{\sLarrow}{~ \Leftarrow ~}
\newcommand{\sLRarrow}{~ \Leftrightarrow ~}
\newcommand{\sRarrow}{~ \Rightarrow ~}
\newcommand{\slarrow}{~ \leftarrow ~}
\newcommand{\slrarrow}{~ \leftrightarrow ~}
\newcommand{\srarrow}{~ \rightarrow ~}
\newcommand{\stext}[1]{~~\text{#1}~~}
\newcommand{\ssLarrow}{\quad \Leftarrow \quad}
\newcommand{\ssLRarrow}{\quad \Leftrightarrow \quad}
\newcommand{\ssRarrow}{\quad \Rightarrow \quad}
\newcommand{\sslarrow}{\quad \leftarrow \quad}
\newcommand{\sslrarrow}{\quad \leftrightarrow ~}
\newcommand{\ssrarrow}{\quad \rightarrow \quad}
\newcommand{\sstext}[1]{\quad\text{#1}\quad}

%--------------------------
% Operatori per le funzioni circolari e per gli Iperreali:
\DeclareMathOperator{\sen}{sin}
\DeclareMathOperator{\tg}{tg}
\DeclareMathOperator{\st}{st}              % standard
\newcommand{\pst}[1]{\st \tonda{#1}}       % parte standard di 
\DeclareMathOperator{\monade}{mon}         % monade
\newcommand{\mon}[1]{\monade \tonda{#1}}   % monade di 
\DeclareMathOperator{\Galassia}{Gal}       % Galassia
\newcommand{\Gal}[1]{\Galassia \tonda{#1}} % Galassia di 
\DeclareMathOperator{\oinf}{inf}
\renewcommand{\inf}[1]{\oinf \tonda{#1}}   % Estremo inferiore
\DeclareMathOperator{\osup}{sup}
\renewcommand{\sup}[1]{\osup \tonda{#1}}     % Estremo superiore
\DeclareMathOperator{\omin}{min}
\renewcommand{\min}[1]{\omin \tonda{#1}}     % Minimo
\DeclareMathOperator{\omax}{max}
\renewcommand{\max}[1]{\omax \tonda{#1}}     % Massimo

\DeclareMathOperator{\divint}{~div~}
\DeclareMathOperator{\mcd}{MCD}
\DeclareMathOperator{\mcm}{mcm}

\def \matheuro{\, \text{\texteuro }}

\newcommand{\munit}[1]{\, \mathrm{#1}}

%--------------------------% Fne comandi per l'ambiente math

%--------------------------
% Soluzione di una disequazione

\newcommand{\insiemesoluzione}[3]{% blocco relativo alla soluzione
  \def \grafica{#1}
  \def \predicati{#2}
  \def \parentesi{#3}
% Insieme soluzione: \\
\noindent\begin{minipage}[t]{.29\textwidth}
 \begin{center}
  Forma grafica\\ %[-.5em]
     \grafica
  \vspace{.4em}
 \end{center}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{.30\textwidth}
  \begin{center}
  Esp. con i predicati\\ [.9em]
  \predicati
%   \vspace{1em}
 \end{center}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{.30\textwidth}
 \begin{center}
  Esp. con le parentesi\\ [.9em]
  \parentesi
%   \vspace{.8em}
 \end{center}
  \end{minipage}
}

%--------------------------
% Elenco numerato. Esempio di chiamata: 
% \elenconumerato{{$3+2$, $4 \cdot 5$, {con, VIRGOLE, $5^3$}}{\vspace{1cm}}}
\newcommand{\elenconumerato}[2]{%
\begin{enumerate}
 \foreach \x in #1 {\item \x #2}
\end{enumerate}
}

%--------------------------
% Immagine realizzata con Tikz o presa da file 
\newcommand{\image}[2]{% se è definita \tikzout esegue #1 altrimenti #2
  % esempio: \image{\puntigrafico}{img/puntigrafico.png}
  \ifx\tikzout\undefined
    #1
  \else
    \includegraphics[scale=1]{#2}
  \fi
}

%----------------------------------

%--------------------------
% Centra un elemento utile nelle tabelle centra anche verticalmente: 
\newcommand{\centra}[1]{\begin{center}#1\end{center}}

% %--------------------------
% % Per il testo di geometria (tratto da Geoetria Razionale C3): 
% \theoremstyle{plain} 
% % \newshadetheorem{postulato}{\thmcolor{Postulato}}[chapter]
% % \newshadetheorem{corollario}{\thmcolor{Corollario}}[chapter]
% % \newshadetheorem{proposizione}{\thmcolor{Proposizione}}[chapter]
% \newshadetheorem{corollario}[teorema]{Corollario}
% % \newshadetheorem{proposizione}[teorema]{Proposizione}
% 
% %\newshadetheorem{legge}[teorema]{Legge}
% %\newshadetheorem{principio}[teorema]{Principio}
% %\newshadetheorem{procedura}[teorema]{Procedura}
% %\newshadetheorem{proprieta}[teorema]{Propriet\`a}

% \newcommand{\defintextsep}{\intextsep} ?????????????????????
% 
% %--------------------------
% % Nuovo stile di teoremi.
% % Inserito in matsweetmem.cls
% \newtcbtheorem[number within=chapter]
% {newtheo}{Teorema}%
% {colback=green!5, colframe=green!50!black, fonttitle=\bfseries,
%  coltitle=blue!50!black, theorem style=plain}{th}
% 
% \newtcbtheorem[number within=chapter]{newdef}{Definizione}%
% {colback=blue!5,colframe=blue!50!black,fonttitle=\bfseries,
%  coltitle=violet!50!black, theorem style=plain}{def}
% 
% \newtcbtheorem[number within=chapter]{newoss}{Oservazione}%
% {colback=violet!5,colframe=violet!50!black,fonttitle=\bfseries,
%  coltitle=green!50!black, theorem style=plain}{oss}
% 

% \newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
% \newtheorem{proposizione}[theorem]{Proposizione}
% 
% \newtheorem{teorema}[theorem]{Teorema}
% \newtheorem{osservazione}[theorem]{Osservazione} % non usato qui
% \newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma} % usato da Centomo
% \newtheorem{corollario}[theorem]{Corollario} % non usato qui
% 
% %\theoremstyle{definizione}
% \newtheorem{definizione}[theorem]{Definizione}
% % 
% % %\theoremstyle{esempio}
% \newtheorem{esempio}[theorem]{Esempio} % non usato qui
% % \newtheorem{notazione}[theorem]{Notazione} % non usato qui
% % \newtheorem{esercizio}[theorem]{Esercizio} % non usato qui
% 
% %--------------------------------------------
% % Centomo
% \newenvironment{proof}
%                {\noindent\textbf{Dimostrazione\ }}
%                {\hspace*{\fill}$\Box$\medskip}
% \newtheorem{definition}{Definition} % usato da Centomo
% % \newtheorem{lemma}{Lemma}
% % \newtheorem{theorem}{Theorem}


% \newcommand{\piedipagina}[3]{% scrive il piedipagina
%   \def \sinistra{#1}
%   \def \centro{#2}
%   \def \destra{#3}
%   \pagestyle{fancy}
%   \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
%   \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
%   \lfoot{\scriptsize \sinistra}
%   \cfoot{\scriptsize \centro}
%   \rfoot{\scriptsize \destra}
% }
